[多圖]人整啫喱我整啫喱，點解我件啫喱屎色既？

話說上網見到個簡單易整既甜品叫咩紅茶啫喱
話好簡單咁用茶包沖出黎既紅茶溝盒啫喱粉就得
理想示意圖

睇落一d都唔難咁我就極速試下
無食譜上既牌子求其用屋企既紅茶包就算

用450ml度既熱水沖茶，放4個茶包

10分鐘後倒落兩個杯度

倒入啫喱粉，攪下佢

放入雪櫃雪左幾個鐘

仆街點解隻色咁撚樣既 唔透既？

雖然食落去唔差無怪味，但點解一d都唔透明仲要係實屎色既？
我邊度做錯左？

太濃

可能4個茶包太多? 其實1-2個茶包都沖到好多ml濃既

茶包減半

濃撚到可以召喚腎者之石

1. 睇色都知...粉太多
2. 太實色.....太多茶

輕紅茶, 杯紅茶用清水以1:5再開

一個茶包大約沖220ml嘅茶

一盒啫仔粒開到4-5杯啫仔

個食譜話一份就要用4個茶包啦，而我只係用左兩包咋

因為你唔係用 Lipton

話雖如此，食落去都係茶味淡淡地
但唔敢再加茶

我除左茶包分量減半，其餘都跟食譜
原來唔同牌子沖出黎效果咁唔同

依家先見到寫住輕紅茶
原來連茶包都有分種類

我見份食譜寫4個茶包225ml水
屌原來人地有個輕字係前面

Breakfast tea 好濃

你試下用Earl grey la

我以為跟食譜就得，唔怪得咁甜

下次試吓用午後之紅茶, 效果應該ok

得breakfast tea同 pure darjeeling tea
邊一隻無咁濃？

個茶壺幾靚

已寫低, thanks

大吉嶺

普通啫仔都唔識整就搞屎棍

因為真係屎黎

多謝 我都覺 條仔taste唔錯

巴打，人地一盒都係加200幾毫升既水咋wor

我覺得用左茶，就用魚膠粉算，又用芒果味羅賓臣就會好濃好屎色

利申:9up,但好味就得啦

Hello
幾時返skyrim post?

啊屌自膠 原來仲要加碗凍水

佢前後用左2xx*2既水喎

咁睇一個茶包都應該夠

輕紅茶淡好多，最濃個陣都冇你個舊野咁深色...

再睇多次

英早茶色咁深，梗係啦

追得上普洱嘅濃度

.......

乳毛

自隊一打膠

落少左水果

認真唔識，見到上面有black tea就用左
學到野啦

人地啲茶沖5分鐘
你沖夠10分鐘

睇下唔會死嘅
返黎啦 哈利
BTW,點解你成日煮野食？

Is time to stop
下次試下煮雞翼魚蛋湯

喂呀哥 你用唔同茶包又跟人個份量梗係唔得啦

因為我無用滾水，驚唔夠熱陣味會整唔到出黎

唔用熱水沖 唔係呀化
你咁樣同強姦D茶葉有咩分別!!!!

沖出黎個茶色都唔同

魚膠粉呢

以前我都係咁諗 但呢d茶包，用熱水沖，太快出色 + 會變苦，反而用暖水浸5分鐘咁仲正

屌笑死 根本唔同哂步驟分量😂

真係好撚on9
第一 一包茶包未冇咁燶
第二 一盒啫喱粉沖一杯
你真係蠢撚過隻豬

叫你整啫喱，唔係濃湯寶呀

屌你又形容得幾貼切

太濃咪用多啲水開淡啲, 整多幾個/留返之後飲, 點解要勉強自己勉強啲茶

太多粉

1:99

你鐘意食屎

巴打識整濃湯寶

好食？

打番啲燈光咪同張圖嘅差唔多樣囉

諗起有個fd
中學DT堂整水晶膠
D色素溝極都係屎色
愈溝愈屎

佢冇諗過有人跟佢整黎食

食完成晚唔洗訓

溶咗去再加水溝返淡去咪得囉。

大佬，你果廚房咁撚暗，咩都死啦

twinnings

下次試下用whittard嚟整

你啲魚膠粉都溶唔晒， 煲煲佢快啲溶

利申:超過十年自己屋企整啫喱經驗

第一次見人放左落個杯先倒粉落去攪
唔係攪"暈"哂先分既咩

絲打屋企仲有咩茶葉?
每種都沖一次，睇下鍾意邊隻色
因為茶凍嘅顏色其實係同茶葉嘅品種有關

茶底決定深淺
魚膠量決定透明度
同埋要好均勻地透明既話
降溫個過程要夠耐

一包粉可以做4杯，你粉太多了。

笑了

Twinning茶包比其他牌子濃
用兩個都夠

啫喱都fail係咩玩法

魚膠粉唔可以用羅拔臣, 透明度太低。
太濃都係其中一個原因, 但主因係羅拔臣魚膠粉透明度太低以至乜都睇唔到變左完全唔透明

以下係本利略試整既啫哩, 都係上網學番黎, 有d係自己比多少少創意改改, 睇下巴打想唔想學 其實好簡單

痴線 咁多粉整兩杯。。。
整半打都唔知會唔會太濃

似玩具多過似食物

整個啫喱仔都搞唔掂

睇個樣都知好食

好靚

要隔渣，買個濾網隔一隔先啦
一係你學前面果啲溝稀啲粉同茶

用魚膠片啦，魚膠粉你唔識用GE話好難整得好

樓主，都幾耐之前你已經話自己廢要上進又幾在意男朋友
而家仲打機打到比男友打爆部機
都咁耐真係睇唔出你有改變過

極品

[quote]魚膠粉唔可以用羅拔臣, 透明度太低。
太濃都係其中一個原因, 但主因係羅拔臣魚膠粉透明度太低以至乜都睇唔到變左完全唔透明

以下係本利略試整既啫哩, 都係上網學番黎, 有d係自己比多少少創意改改, 睇下巴打想唔想學 其實好簡單

op

似以前玩neopets果啲啫喱

你不如就咁用羅拔氏jelly整普通野，玩熟先試新野啦

出面茶記沖凍檸茶
茶底沖得唔好
雪凍會變濁
是否有關

求教

求search keyword